[戀殖] 九巴亮眼紅新車登場 網民：有英國巴士的感覺

萬眾期待的畫面出現了！九巴在其Facebook專頁公布新一代的巴士，從其直播可見，新九巴以亮眼紅色為車身主調，配以銀色的車嘴和三條銀線，而最驚喜的地方就是車頂位置，有一大片白色為底色，再印有「城市脈搏」的中英文字眼及KMB標誌；不少網民都大讚今次的設計「有英國巴士的感覺」。九巴預計新車7月落地，但未有透露將行走哪些路線。

九巴昨（3日）已率先在Facebook專頁大賣關子，問網民「有無諗過金巴唔係金色會係咩色？」，即引來不少網民猜測九巴是否會換新色。九巴今（4日）在下午再於Facebook專頁直播，更找來「狀元車長」梁領彥（Gary）到馬來西亞車廠直擊，從直播畫面可見，新一代的九巴以亮眼紅為車身主色，同時車身又有銀線和KMB字樣，車頭亦配銀色的車嘴，不少網民都形容有「倫敦Feel」和「英國巴士的感覺」。

及後，Gary再企上升降台從高位影到新巴士的車頂，原來尚有驚喜位！車頂位置以白色為底色，以紅色線條畫上香港的高樓輪廓，同時印上「城市脈搏」的中英文字眼及KMB標誌；而車廂則以杏色和啡色為主調，跟現時龍運的新車內籠相似，但USB差電位只有輪椅位始有。

新車料7月落地

Gary解釋，新一代的九巴將於今年7月落地，「城市脈搏」是今次新車主題，他形容九巴就是城市中的血液，會不斷游走和輸送乘客到不同目的地；現時並未有因為新車而減少座位，新車仍然屬於歐盟五期的車，九巴指暫時會計劃陸續將新車塗上紅色，至於新車行走的路線則未有公布。

靚

KMB
HK01